---
title: "Home"
altTitle: "Home"
isPage: true
showLogo: true
order: 1
---

### Over de LIMO

De Landelijke Interuniversitaire Mathematische Olympiade is een jaarlijks
terugkerende wedstrijd waarin kleine teams van studenten vanuit Nederlandse of
Vlaamse universiteiten drie uur lang de tijd krijgen om een aantal
wiskundeopgaven op te lossen. Deze opgaven kunnen zeer variëren en
bijvoorbeeld de vakgebieden analyse, algebra, meetkunde, kansrekening en logica
beslaan. Wiskundig inzicht en abstractievermogen zijn dus vereisten. Het is de
bedoeling dat wiskundestudenten uit alle jaren aan de slag kunnen met de
opgaven.


De twaalfde editie van de LIMO heeft plaatsgevonden op 10 juni 2016. Deze heeft plaatsgevonden op het Amsterdamse Science Park, waar ook de Faculteit der Natuurwetenschappen, Wiskunde en Informatica van de Universiteit van Amsterdam is gevestigd. In de ochtend was er een lezing, vervolgens is de wedstrijd gehouden in de middag. Daarna is er gezellig geborreld en is er een prijsuitreiking geweest. De dag was afgesloten met een diner in Amsterdam.

De uitslag, opgaven en uitwerkingen zijn [hier](/static/limo2016/archief.html) te vinden.

### Comit&eacute; van aanbeveling

De LIMO heeft een comit&eacute; van aanbeveling. Het comit&eacute; van aanbeveling bestaat
uit vooraanstaande mensen die vertrouwen hebben in een goed verloop van de LIMO
en hun naam aan deze olympiade willen verbinden. De leden van het comit&eacute; van
aanbeveling hebben verder geen zeggenschap over de olympiade.

Ons comit&eacute; van aanbeveling bestaat uit de volgende personen:

*   prof. dr. Alexander Rinnooy Kan – wiskundige en topfunctionaris,
oud-voorzitter van de Sociaal-Economische Raad;
*   prof. dr. Hendrik Lenstra - winnaar van de Spinozapremie;
*   prof. dr. Eric Opdam - Directeur van het Korteweg-de Vries Instituut voor
Wiskunde aan de Universiteit van Amsterdam;
*   dr. ir. Ionica Smeets - wiskundige en wetenschapsjournaliste.
